手足們有冇留意開MAD ?

MAD，姐係Music、Anime、動画(Douga)三字嘅結合，呢度「動画」嘅意思係指video。故名思意，MAD就係用動漫內容+音樂剪輯成嘅二次創作影片。MAD有好多種類，具體分成，靜止畫、動畫、音MAD、混合系四大類，依度講一講靜止畫類。

靜止畫MAD即係用靜態圖片為原材料配合音樂堆砌而成嘅MAD，創作者一般用漫畫或者小說插圖加以動態效果，優點係保留原作味道，缺點技術需求較高同比較難製造動態感覺。

用一拳超人做例子，如果係靜止畫就會有咁嘅效果：

【靜止畫MAD】一拳超人- 興趣使然的英雄

反之，混合類會採用動畫+靜止畫嘅形式剪輯，畀觀眾一種動靜交錯嘅感覺，亦綜合咗靜止畫、動畫兩大類嘅優點，技術難度亦更高就好似咁：

一拳超人: 深海王篇—不屈的正義

至於音MAD，比起動畫本身，更加注意音效、音樂之間嘅結合，因為以鬼畜系為主，食用難度高，個人比較小留意，不過有一個幾出名嘅音MAD，唔知大家有冇睇過：

麥當勞叔叔洗腦影片 crazy MCdonalds(黑暗洗腦儀式版)

最後拋下磚，個人覺得剪幾好嘅兩條MAD：

銀/魂 「侠の鎖」【かぶき町四天王篇】

FATE「上篇：命運」

善意打破0回覆

感謝你

gchi

呢d算唔算

應該算係音MAD嘅一種

Mad同amv一唔一樣

廣義嚟講，一樣
AMV=ANIME MUISE VIDEO

MAD=MUSIC ANIME DOUGA

以前啲人會覺得MAD=靜止畫，不過依加好多用動畫作品剪出嚟嘅都會直接叫MAD，所以其實啲分類都只係用嚟打飛機

以為你講MAO=.=

Who ?

好撚毒

主席

躝開啦屌你老母

無人識她

負皮了

有心了，支持吓

乖啦返去刷箱好唔好

放過我好不好

原來我㩒咗img

幾正

出發點係好，但係唔係好識欣賞呢啲MAD
你剪條片出黎但係又係又配另外一個動畫既歌/其他歌...好難有共嗚
同你自己創作一首歌出黎係兩回事
MAD/AMV俾人感覺就係創作成分好低，純粹係自high既作品

咁有啲位都要製作者本人嘅技巧嘅，好多MAD都係音樂+畫面就算，但要整得好就必須音樂嘅節奏同鏡頭動作有共鳴，都唔係咁簡單的。

百樣米養百樣人，ACG世界咁大，總有鍾意同唔鍾意嘅。

自從niconico沒落就冇接觸啦

個人好鐘意依個
首歌好夾 但係要玩過隻GAME先會有共鳴